[整啦柒頭]荃灣站多項設施受損 港鐵維修員稱「浪費納稅人錢」

港鐵稱示威者昨（1日）進入已關閉的荃灣站，毁壞停泊在月台的列車、售票機、出入閘機、閉路電視鏡頭等。記者今（2日）到荃灣站所見，站內多項設施被破壞而未能服務。下午2時許，有港鐵人員維修車站大堂的閉路電視。其中一名維修員呼籲不要再破壞港鐵設施，「其實這只是浪費納稅人的錢」。

記者所見，荃灣站月台幕門有10塊玻璃疑因受破壞，被換上嵌板，有職員守在月台；位於路面的D出口和E出口貼出告示，稱出口因設施受破壞而關閉，近D及E出口共有9部閘機拉起橙色膠帶。

至於荃灣站上層43部閘機中，3部暫停服務；11部售票機中，5部暫停服務並被蓋住；5部增值機中1部暫停，另有電子顯示屏未能使用。

唔封站唔做狗狗van我肯定無事

年年有加冇減
賺埋啲錢唔撚洗還?

香港人: 港鐵維修員浪費納稅人的錢

低層員工有著上層思維
屌你有得分咩
賺多左都唔會加你多人工啦

又話上市自負盈虧，點解要洗納稅人錢?

上市公司關納稅人撚事

上市公司

港鐵員工好多黃
但見親都係藍

香港政府先浪費得最多呀廢物

唔識就唔好鳩up

警隊係最撚浪費納稅人錢既項目

黨鐵同黑驚狼狽為奸
抵死既

納稅人嘅錢關黨鐵咩事
自爆利益輸送？

最浪費我d錢係班狗d人工

上市公司關納稅人錢咩事？

純粹唔想做咁多野

見唔到先好，
見到就好易被清算

外判仔仲咁撚多野講

弱智

納稅人錢從何來？
納稅人鐘意點用就點用

浪費囉屌
稅就交撚左
唔用你就要黎起大白象起三跑起人工島
仲要比你用黎買武器打番自己

再者講浪費點夠你超資”浪費”咁多呀

維修好多藍，有時響荃灣個邊茶記食野聽到佢地係咁屌黑衫

講緊沙中線?

怕變到以後都身穿黃色心是藍色姐

我浪費自己嘅錢要問準你？抵你做維修員啦

得件衫黃

3跑
港豬橋
邊一樣唔係浪費納稅人錢?

沙中線超支唔係浪費納稅人錢？
貴價起機場三跑唔係浪費納稅人錢？
黑警瘋狂OT唔係浪費納稅人錢？

香港人表示唔好再請毅進狗：其實這只是浪費納稅人的錢

根本有部份機係賤格党機冇事都圍封，我好應該上環站有幾站賣票機係特登自己包自己膠

咩叫浪費納稅人錢？？？

我搭地鐵去 銅鑼灣/荃灣/沙田 人流管制卡我成粒鐘？

遊行之前封閘？

維修撚 做你就做啦 咁多嗲

如果你唔係黨鐵，會落得今日下場？

倒果為因

講個笑話：港鐵多黃絲

高鐵同港豬噢就浪費納稅人錢

今年請埋d廢老查飛狗,下年又會加大價

講得無錯, 維修來都係浪費納稅人既錢, 應該唔好維修

跳出嚟同人講自己係弱智都有嘅

無錯,你幾時整好,黑衣人第二日立即又黎爆過

屌你啦
無野整你比人炒撚左啦傻鳩
唔係黨鐵成日壞 洗閪請你咩
整你就整啦望

岩呀，咪撚再開咪破壞唔到lo
整完又爛，哂我地納稅人錢，dklm

出動黑警都係浪費緊納稅人既錢
我認為黑警減薪炒魷可以輕易慳到更多錢

Agger
屌佢老母 成日避重就輕
大白象都唔知 千億千億咁去

點解呢啲大型機構講啲嘢咁低能 佢地憑咩逗到咁高人工

黃既點解要出聲

運狗仲咁撚多野講？

驚多野做之麻
係鬼驚哂錢

浪費得過天價東江水？？？

促進就業呀屌你MTR

我咪納稅人囉,
關你撚事咩

出糧俾班狗已經係最浪費納稅人錢啦

高鐵同沙中線超支可以買幾多部閘機？

唔係私人公司？
自負盈虧？
政府有份 用納稅人既錢埋單
終於都知個政府納稅人有份！

黃個D 同我講, 你咪整爛佢囉
又唔係我既
你整爛佢我咪最多要封左佢, 最好封晒成個站, 我唔洗做

振興維修業

出糧俾狗一樣浪費

班持槍恐怖分子都係

啱
整完過幾日再爆

我係納稅人
我鍾意浪費
吹咩

講到啲錢有得比返納稅人咁
事實係寧願射庫房啲錢落海都唔撚益你港共

咁你又公器私用 你都知係公家野嫁何 ?

黨鐵維修係用黨鐵自己每年果幾十億盈餘
而唔係用納稅人既錢
動員各位巴打絲打一人一信推爆佢!!!!!!

交通諮詢委員會 交通投訴組
info@tcu.gov.hk

交通投訴組：

本人現致函投訴投訴10月2日港鐵荃灣站職員之言論誤導市民。

本人留意到因為港鐵自八月底開始多次封閉車站、完全配合警方執法卻被市民質疑未有顧及市民交通需要和安全，社會的抗爭行動蕞延至港鐵車站，而又因應警方喬裝行動、以及部份警方於車站使用武力，示威者和警方的行為令不少車站出現不同程度的破壞。本人留意到十月二日傳媒到荃灣站視察，維修職員指「其實這只是浪費納稅人的錢」（見下方連結），本人不滿有關維修職員之言論失實，誤導市民。

查港鐵並非公營機構，其帳目是獨立於政府公帑，是自付盈虧式運作，即使維修設施所需的費用亦是使用港鐵自身每年數十億的盈餘，而非公帑，故設施被破壞不構成「浪費納稅人的錢」。此外，有關港鐵職員的工作範圍是維修受損設施，並非時事評論員，該職員實不應發表這些言論，特別是不實之言論。

本人明白示威者、喬裝警員及防暴警察之破壞車站行為或令職員有所不滿，惟職員於公眾地方工作，應有合適之工作水平。本人請交通投訴組跟進個案，港鐵應加強維修員工的培訓。

謝謝。

市民
XXX

養班狗仲浪費納稅人d錢呀！

黨鐵上市個喎，上市公司係納稅人比錢？

無所謂，好多盈餘

整就整啦咁多嗲

執柒左佢咪唔會洗錢

三跑大嶼填海高鐵港豬澳就唔係浪費納稅人錢？
條友都幾風趣
而家針對政權就係射落海都唔撚比你亂用

啱，唔好整

我咪就係納稅人囉, 自己浪費自己嘅錢有問題咩

玩鳩港鐵先，著黃制服便是撐黃，等佢花多筆錢換制服都好

唔打爆野你邊有得維修？

封站運黑警冇錢賺你擔咩講？定係枱底交易呀？

浪費咪浪費

岩呀，d藍覺得自己有得分，其實就係唔撚想做

沙中線呢？？？

做人做狗自己揀

低級員工搞唔清哩D關係

啲野冇爛你班垃圾邊有工開

唔想做就發晦氣
畀錢嗰個都未話浪費

繼續喂飽閘大大

整你就整啦含家剷 咁撚多嗲

浪費納稅人錢都好過倒錢落海去起橋連大陸

唔整返好咪唔浪費 反正都係會俾人拆架啦

自由行都做到嘔啦

講個笑話
港鐵服務港人
危急時候無人幫手救人/要走人嘅時候就封站

我係股東都未出聲 幾時到輪到你班員工係到呻

岩呀
咁就不如唔好整

我係納稅人
我願意俾呀

班黑警就真係浪費納稅人錢喇
比錢你買tg掟我地

咁多on9連登仔唔知唔關納稅人錢事

你咪唔好整囉

納稅人唔納稅咪唔會浪費lor
EZ

邊夠養班黑警浪費~

啱 浪費曬d錢養黨鐵

小道消息：因為有人話政府會賠番錢比黨鐵。點解賠心照啦。

叫黑警唔好出ot錢幫黨鐵比
反正兩者關係咁好

其中一名維修員呼籲不要再破壞港鐵設施，「其實這只是浪費納稅人的錢」。

屌你老母以往啲大白象工程什麼三跑明日大嶼果啲你屌撚左未丫，攪到自己先出聲自撚私就自撚私啦！

都冇得退稅架啦 who cares

其實納稅人既錢又幾多有我份 9成都起撚哂高鐵

難道你覺得拎去明日大愚唔係浪費？

呢d真係弱撚智
佢自己差唔多係最低層
又要幫既得益者出聲
真係抵佢哋俾人欺壓

做喇柒頭
橫掂我哋d錢都係嚟餵狗掉落海

我有納稅，但黨鐵無為我提供服務，拆撚咗佢啦。

我係納稅人，I don’t care

警察更加浪費納稅人錢

好簡單
你唔係封站運狗做黨鐵根本無人會去爆鐵
幫手保護你就有份 你睇下巴士同電車
泊係街都無比人爆

眼中不要只看著那些對黨鐵/立稅人的錢, 我看到的時管治成本.

冇野你做請你返黎拓
做啦on99

停站又唔見你考慮令納稅人唔方便

納稅人嘅錢？啲錢全部都係中國共產黨嘅

加加下就大把人轉搭巴士， 到時賺唔到錢股價大跌，籌旗買佢5 成股，以後我地揸fit ： 黑警與狗不得內進

封站運狗, 班股東都未嘈, 幾時到你條NO STAKE 撚樣出聲呀!

黨鐵成日跪低我地都未同佢計

如果港鐵同狗加垃圾主席 保證唔會再有人破題
幫手傳開去

納稅人表示執柒左佢啦，關我撚事

咪玩啦 政府有錢畀返黨鐵㗎
驚閪

黨鐵維修用公數？

Who fxxking care

知唔知每年政府收幾錢息？

港鐵唔同其他上市公司，佢賺左既錢除左派息同儲錢換野....無比人用財技入錢落自己袋

點解唔係 mtr 出？

關政府乜事？

有咁既政府
D錢都落唔撚到我地到嫁啦

閂站蝕幾多又唔出聲

交出CCTV

又唔諗下點解721前冇事

係咪唔知公司收入來源？
做手工野都要入大公司做就知個人幾唔上進、幾無智慧

好過攞錢起明日大愚

我浪費都唔撚想比中共吹咩
我就係要洗撚晒佢

唔想做野
想坐喺度收錢

上巿公司

納稅人錢冇所謂架， 攬炒就係咁架啦

而家俾野你做 無野壞你係零價值
整啦柒頭

唔爛唔壞唔洗你整既話
洗撚請你返黎做嘢咩

關我鳩事

增加內需
俊和炒完MTR可以請返

垃圾

暴動有錢賠？ 加稅啊笨 驚你個幾蚊

狗鐵賺錢係商場同地產

因果

求撚其啦 咪又係倒落海

鬼叫你幫殺人犯殺人，如果唔係咁，人地就唔會搞你啦

餵閘大大食野有咩問題？
之前老母Carrie喊晒口話閘大大食唔飽嘛！
吹到納稅人嘅錢

傻咗 MTR設備要政府比錢??

整啦 你收人工架

好過益魔警和中共，我地納稅人都唔肉痛，你職員有乜好肉痛，如果黨鐵唔係夾埋魔警害手足就唔會有事

有時真係忍唔住笑 班仆街都自私慣架啦 點解咁鐘意代表全港納税人講嘢 憐惜死物多過人命

上市公司嚟㗎喎
納你老母稅？

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

係呀 係要你班黨鐵垃圾煩呀

呢啲人純粹諗你咪搞我，我本身唔使做既
自撚私姐

是撚但啦，再唔係都係比林鄭倒哂落海啦。

俾工你返呀
多謝我哋喇

Then?
點解會關納稅人事?
你平時買股票要成日嘔錢落去嘅咩?
唔通黨鐵準備供股集資?
定係政府收到啲息係落到納稅人袋?

收你個人工做野啦仆街 嘈

佢份糧夠納稅先講啦

用嚟運狗都浪費納粹人錢

唔撚好整囉 橫掂你地都係中意就關站
有咩所謂姐

執左佢 咪唔會再曬納稅人錢囉

喂！你上市架喎！冇錢咪執柒左佢囉！

佢做緊公務員？
政府俾黨鐵亂加價同運狗姐 唔代表佢係政府部門架
弱智唔好公開俾人知呀嘛大佬

曬氣，就算唔破壞佢，黨鐵年年都加價㗎啦

【16:38】港鐵乘客陳先生表示，見到荃灣站部分月台幕門被毀，但未覺做成太大不便，認為公眾毋須太過執着設施被毀和譴責。他認為事件涉社會問題，背後原因複雜，破壞公物是其中一種表達方法，是違法行為，他不鼓勵，但亦不譴責，反而認為警察向示威者開真槍才是嚴重行為，「香港是文明社會，不應去到開槍的地步，對示威者開槍是倒退到不文明的做法」。另一乘客吳小姐對荃灣站受損毀表示理解，認為政府不回應示威者訴求，才迫使示威者有行動，提到警察昨向示威者胸口開槍時，她即時語塞，說「完全接受不到」。

港鐵乘客兼荃灣居民蔡小姐表示，不知道示威者行動的出發點，但認為暴力和損壞公物就是不正確行為。她希望警察和示威者雙方均不要以暴易暴，又質疑警察開槍前是否有發出警告和依從既定程序，「若果情况混亂，就忘記守規，就是不專業，不適合做執法者」。她認為應徹查開槍警察事件，若該警員是混亂間無意開槍，應該向傷者道歉；若發現該警察蓄意向示威者心口開槍，應該即時停職，「其實可以向地開槍，我打仔都不會打心口，最多都是打腳，警察怎可這麼打別人的兒子呢？」她又指警方稱警察向示威者「膊頭附近」開槍屬誤導，「膊頭與心口差很遠」。

明報有update, 民意firm到仆街呀

有咩浪費納稅人錢得過黑警隊

我都想講

擺定龍門未
究竟港鐵係政府定私人公司啊

咁你咪唔好出糧
你都係出緊納稅人錢

屌你老母啦
養狗仲曬錢啦陷家剷

你地冇做錯到

錢就黨鐵袋
禍就市民比

咁化算？

佢以為自己係公務員？

可以翻新幾好

ON撚9
你整野架咋
咁撚多野講

請班小粉紅查人飛捉人跳閘個cost仲貴過整番D cost我覺得
個個站都有兩個三個, 仆你個臭街觀塘南亞狗都請埋

殺人強姦犯 天天用納稅人錢

整你就整啦 咁多野講 唔鍾意咪辭職囉

不如咁講
黃個d話之你做咩
跟本唔會出聲
所以你咪見唔到黃

其實出糧比狗都浪費緊納稅人錢
所以唯有攬炒

夠成日壞車啦 都唔知你班友有無認真整

咗咪目標清晰

唔整爛你邊有得撈呀

呢啲用得幾錢
點夠狗狗ot亂射tg咁浪費

我係狗鐵整車仔
支持打撚爆哂啲站
果班仆街平時日日R爛個春袋
比多啲野佢地做

你成日封站夠對唔住納稅人對你期望啦
年年賺大錢但年年加價有冇對唔住市民？

拎去倒落海咪一樣

咪有得浪費囉 本身都諗住dump落海

個狗鐵職員冇讀書唔識

派獎金都幾拾萬一個，濕濕碎啦

１４００億

香港政府=浪費納稅人金錢

養班狗點計

浪費納稅人錢 ? 3萬個恐怖分子都係用緊納稅人D錢唻打緊納稅人喎. 咁條數又點計啊?

唔整番好咪唔會爛

最好笑係佢覺得自己做黨鐵係做civil service
Dllm, 你間公司上市架

比人影晒係黑警臥底破壞荃灣地鐵站
黑警又老屈示威者

你唔做，大撚把人做，有種就躝屍趌路

納稅人啲錢都係比黑警架啦

人地講緊警狗浪費納稅人金錢，叫警狗唔好破壞。
你地就衝出黎嘈，屌你自己都覺得話緊義士

支那奴才思維
做賤民嘅嘢但用當權者思維諗嘢
FF自己有份話事

一向黨鐵都浪費緊啦

黑警浪費得最多

exactly

件衫就黃

而家佢地黃都轉晒藍

因為佢地要企係警賊同黨鐵立場

仲敢幫我地真香港人 有都得番小數

你試下拎件大型行李同支那蝗蟲拎件大型行李去搭黨鐵

班黨員一定捉尻我地香港人唔會捉支那人

上市公司呀

比錢你咪浪費囉

好呀 用撚晒佢囉
最好拆晒佢

仆街仔佢琴日幾十個站唔開就真係浪費納稅人錢呀

私人公司嚟架喎咩納稅人呀

反正啲錢只會巧立名目起啲工程比班仆街撈油水，依加咪當同黨鐵強制更換hardware

而家一樣用緊納稅人錢養住班狗

唔維修咪唔浪費囉

D野唔壞你冇野做咁你既存在都係浪費納稅人的錢.

屌你平時納你稅都有加冇減

整個政權在浪費納稅人的錢，你又唔理？

如果係話浪費納稅人嘅錢
即是我有納税，我整爛自己嘢，關你撚事

養狗都係晒納稅人錢吖